<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт генерал-майора Борзова — князю Прозоровскому. 16 апреля 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Рапортъ генералъ-маіора Борзова — князю Прозоровскому. (Приложеніе № 49).==

{{p|567}}

{{right2|<small>16-го апрѣля 1777 г.</small>}}

Изъ рапорта г. полковника Макарова, полученнаго мною вчерашній день, оригинально при семъ вашему сіятельству подношу, о намѣреніи некрасовцовъ къ уходу въ Анатолію, усмотрѣть изволите. По каковымъ обстоятельствамъ на подкрѣпленіе двухъ ботовъ, стоящихъ при устьѣ рѣки Кубани, предписалъ я флота г. капитану втораго ранга и кавалеру Карташову, изъ Таганрога прибывшихъ сюда 13-го настоящаго трехъ кораблей, одинъ отрядить, а въ усиліе при Таманѣ поста за переправленнымъ въ 11-й день сего отъ полка Тамбовскаго втораго баталіона и первый вчерашняго числа выступивши въ лагерь безъ замедленія отправить не премину, къ чему какъ и для отряженнаго предъ симъ баталіона употреблены были одни только тѣ боты, кои по повелѣнію вашего сіятельства здѣсь остаются, а изъ назначенныхъ въ крейсерованіе Чернаго моря ни одного судна я не требовалъ, но вмѣсто того о присоединеніи пришедшихъ кораблей изъ Таганрога къ эскадрѣ флота, г. капитану втораго ранга и кавалеру Карташову далъ знать. {{p|568}}

Затѣмъ полкъ Бѣлевскій выступитъ на сихъ дняхъ къ убережи на открытое мѣсто въ лагерь.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
